\task{
    Три брата вместе выехали на конях из дворца и поехали к Кощею Бессмертному. Братья ехали по одной дороге, скорость
    каждого из них была постоянна. Скорость среднего брата равнялась $24~\textit{км/ч}$, скорость младшего брата~---
    $20~\textit{км/ч}$. Первым к Кощею приехал старший брат, спустя $1$~час к Кощею приехал средний брат. Через $1$~час после
    приезда среднего брата к Бессмертному приехал младший брат. Найдите скорость старшего брата.
}

\task{
    На горизонтальной шероховатой поверхности лежит цепочка из $N$ шариков массы $m$ каждый, связанных пружинками жесткости
    $k$. Все пружинки одинаковые и подчиняются закону Гука ($F_{\textit{упр}} = -kx$). Длина каждой пружинки в нерастянутом
    состоянии равна $0$. Цепочку как-то растянули. Найдите максимально возможную длину цепочки, при которой все шарики
    неподвижны. Коэффициент трения между поверхностью и шариками равен $\mu$, ускорение свободного падения равно
    $g$. Размерами шариков пренебречь.
}

\task{
    Имеются две трубы, подсоединенные к смесителю. На каждой из труб имеется кран, которым можно регулировать поток воды по
    трубе, изменяя его от нуля до максимального значения $1~\textit{л/с}$. В трубах течет вода с температурами $t_1 = 20
    \cels$ и $t_2 = 60 \cels$. Из смесителя вытекает вода, температура которой во всех точках одинакова. Постройте график
    зависимости максимального потока воды, вытекающего из смесителя, от температуры этой воды.
}

\task{
    Два автомобиля находятся на шоссе на расстоянии $5~\textit{км}$ друг от друга. По правилам гонки они обязаны все время
    двигаться с ускорением $1~\textit{м/с}^2$ относительно земли, причем направление ускорения каждый из них может менять в
    любой момент времени и неограниченное число раз. Гонка считается завершенной, когда автомобили оказываются рядом друг с
    другом и их скорости относительно друг друга в этот момент равны нулю. Найдите минимальное возможное время от начала
    гонки до ее завершения.
}

\taskpic{
	Прямоугольная бесконечная сетка составлена из резисторов сопротивлением $r$.
    \begin{enumerate}[topsep = 0pt, itemsep = -1ex]
        \item Пусть к точке $A$ подведен ток $I$ (по дополнительному проводу). Какой
            ток течет по ребру $AB$?
        \item Пусть из точки $B$ утекает ток $I$ (по дополнительному проводу). Какой
            ток течет по ребру $AB$?
        \item Найдите сопротивление между точками $A$ и $B$.
    \end{enumerate}
}{
	\begin{tikzpicture}[circuit ee IEC, scale = 0.8]
		\draw (-1, 0) to (4, 0);
	    \draw (-1, 1) to (4, 1);
    	\draw (-1, 2) to (4, 2);
	    \draw (-1, 3) to (4, 3);
    	\draw (0, -1) to (0, 4);
	    \draw (1, -1) to (1, 4);
    	\draw (2, -1) to (2, 4);
	    \draw (3, -1) to (3, 4);
    	\path (1, 2) node[contact] {} node[below left] {$A$};
	    \path (2, 2) node[contact] {} node[below right] {$B$};
	\end{tikzpicture}
}


\taskpic{
    Две пружины с коэффициентами жесткости $12~\textit{Н/м}$ и $8~\textit{Н/м}$ и легкая шайба, скользящая вдоль стержня без
    трения, соединены вместе, как показано на рисунке. К свободному концу пружины прикладывают такую силу $F$, что он
    движется вправо с постоянной скоростью $0.1~\textit{м/с}$. Найдите скорость шайбы. Постройте график зависимости
    прикладываемой силы $F$ от времени.
}{ 
	\begin{tikzpicture}
		\draw[very thick, interface] (0, 0.5) -- (0, 3.5);
		\draw[spring, blue] (0, 2) -- (1.5, 2) node[midway, below] {$k_1$};
		\draw[thick, pattern = north east lines] (1.5,2.5) rectangle ++(0.25, -1);
		\draw[spring, red] (1.75, 2) -- ++(1, 0) node[midway, below] {$k_2$};
		\draw[->] (2.75, 2) -- ++(0.5, 0) node[above] {$v$};
	\end{tikzpicture}  
}


\taskpic{
    Найдите наибольший объем легкой оболочки гелиевого метеорологического зонда, который может быть удержан невесомым
    нерастяжимым тросом, прикрепленным к двум одинаковым легким пластинам площадью $0.07~\textit{м}^2$, плотно притертым друг
    к другу. Нижняя пластина жестко прикреплена к земле. Плотность гелия равна $0.178~\textit{кг/м}^3$, плотность воздуха~---
    $1.293~\textit{кг/м}^3$, атмосферное давление принять равным $10^5~\textit{Па}$.
}{
	\begin{tikzpicture}
		\draw[line width = 0.1cm] (1, 0) -- ++(2, 0);
		\draw[line width = 0.1cm] (1, 0.12) -- ++(2, 0);
		\draw[thick] (2, 0.1) -- (2, 1.5);
		\draw[shading = ball] (2, 2) circle (0.5);
	\end{tikzpicture}  
}

\task{
    Из муравейника за гусеницей, расстояние до которой $1~\textit{м}$, выползает группа муравьев. Все муравьи движутся с
    постоянными скоростями, которые у разных особей разные и меняются от $1~\textit{см/с}$ до $2~\textit{см/с}$. Через
    $30~\textit{с}$ муравей Ферда, который до этого двигался со скоростью $1~\textit{см/с}$, начинает двигаться с переменной
    скоростью, причем его скорость всегда в два раза выше, чем скорость окружающих его в данный момент муравьев. Успеет ли
    Ферда первым прибежать к гусенице? Считайте, что характер движения других муравьев при этом не меняется.
}

\task{
    На какой глубине должна находиться опора, чтобы цилиндр высотой $24~\textit{см}$, плотно стоящий на ней, не всплывал?
    Плотность материала цилиндра в два раза меньше плотности воды, а площадь сечения в сто раз больше площади
    опоры. Атмосферное давление $100~\textit{кПа}$, плотность воды $1000~\textit{кг/м}^3$. Соприкасающиеся поверхности
    цилиндра и опоры считать абсолютно гладкими. Ускорение свободного падения принять равным $10~\textit{м/с}^2$.
}

\taskpic{
	В прямоугольной бесконечной сетке, составленной из резисторов сопротивлением $r$, сопротивление между точками $A$ и $B$
    равно $R$. Определите сопротивление между точками $A$ и $C$.
}{
	\begin{tikzpicture}[circuit ee IEC, scale = 0.8]
		\draw (-1, 0) to (4, 0);
	    \draw (-1, 1) to (4, 1);
    	\draw (-1, 2) to (4, 2);
	    \draw (-1, 3) to (4, 3);
    	\draw (0, -1) to (0, 4);
	    \draw (1, -1) to (1, 4);
    	\draw (2, -1) to (2, 4);
	    \draw (3, -1) to (3, 4);
    	\path (0, 1) node[contact] {} node[below left] {$A$};
        \path (1, 2) node[contact] {} node[above left] {$B$};
        \path (2, 1) node[contact] {} node[below right] {$C$};
	\end{tikzpicture}
}